梁愛詩：高鐵如不一地兩檢 西九站應炸掉重建

政府預計廣深港高鐵香港段可在明年第三季通車，但一地兩地問題未解。基本法委員會副主任梁愛詩今早出席電台節目時，指有港人擔憂高鐵一地兩檢會引起跨境執法問題是過慮，形容只是找理由阻礙香港發展。她又說，若實行兩地兩檢，便無法發揮作用，本港的西九龍總站亦是以一地兩檢為概念，若不能做到一地兩檢，便應把整個站炸掉重新規劃，白白花費800多億元，反問屆時如何向港人交代。

對於銅鑼灣書店事件，梁愛詩說，特區政府有嘗試瞭解事件，現時沒有清楚說法，若事主自願回內地，則不涉及跨境執法，但現時不知道事實，她不評論事件。

梁又形容，內地的透明度提高，如從前很多事發生了，外間都不知道，但現在網上已很容易搜尋到不同資訊。

她在節目後提到，港人要考慮一地兩檢的好處，又說中央無強迫香港建高鐵，香港有權選擇是否接受，在執法互助方面有很多可合作的地方。至於權力界限，她相信特區政府會把關。

好主意

我唔想要高鐵呀
唔好d逼我要啦。。

好呀
一於咁話

贊成

炸吧

炸佢老味

呢個女人愈老講D野愈ON9
反而犯婦人仲醒過佢
佢早D收山算啦..

果然是中華中學校友

咁我寧願炸左佢

真係以為無人會支持

炸左佢有火睇下都唔錯

嗰800億本來就冇撚左啦

香港淪陷就嚟20年以嚟 白頭老妖唯一一個好提議

咁點解唔諗清楚先開工呀

一早應該啦屌

快d

起左都唔係我用，炸左佢就啱架啦

唔好只講唔做，炸吧！

若不能做到一地兩檢，便應把整個站炸掉重新規劃，白白花費800多億元，反問屆時如何向港人交代。

我樂意見到呢個情況發生, 咁以經係最好既交代

快...

支共：炸咗佢轉第個大白象

炸左之後,起二千個一千呎單位,呎價4萬
再收5蚊呎管理費,咁味交代到囉